【懸疑/暗黑/少甜】 《是咁的，我要暗殺總統》

是咁的，我要暗殺總統

序章

「此仇不報，我對不起起來大哥。」信陵咬牙。

「我也很想為大哥報仇，可是，我們連兇手是誰也不知，可以怎樣做呢？何況，對手是軍隊，我們兩個人連軍營也進不去......」

「軍隊都只是樓囉，擒賊先擒王。」

「你的意思是……」

「沒錯，我就是要殺那個可惡的賢庇亞扥。」

妮芙輕輕歎了一聲，說：「我很明白你現在的感受，可是，要殺總統談何容易，你有計劃嗎.....」

這是納斯達39年，君主賢庇亞扥自從28歲因父親去世而登基後，變本加勵地在國內行極權統治，清洗黨內自由派，在軍隊中安插親信。更回覆舊制，頒布自己的年號代替曆法。在他統治的第3年間，曾經爆發一場聲勢浩大的學運，首都的學生連續多個月上街示威，甚至有前朝將領支持，當時賢庇亞扥根基未穩，一度讓步，在接下來的兩年，國內形勢稍稍放鬆，誰不知，這一切都是引蛇出洞，他在納斯達5年發動軍事政變，把黨內異見人士全部殺死，從此大權在握。

這段安穩一直持續了20多年，國內充滿恐怖的死寂氛圍，中央大學也受影響，人民、歷史等學科資源大減，轉移提倡物理工程等建設國家的技術科目。

誰知，在上個月的革命紀念日，一群中央大學學生在慶祝時因為違反入夜後的禁酒令與駐校軍警衝突，先是口角，後來一群喝醉酒的男學生氣上心頭，加上平時在學校壓抑已久，對軍警越來越無禮，軍警於是持武器反擊。雙方打鬥起來，這個消息很快傳遍整個校園，軍警在學校平時管轄嚴格，有些更有恃無恐作威作福，欺壓學生，不少人本身已經心存怨恨，乘機趁此機會出一口氣，學生源源不絕前來增援，很快，校園內的少量軍警已被學生重重包圍，有些甚至被毆打，他們手上僅有的盾牌大軍，甚至是手槍，面對潮水般的學生完全不管用。

學生中有些人件事情已經鬧大，索性揭竿起義，要求政治解放，宣揚自由思想。誰不知，學生門行動快，可是軍隊的調動更快，才過了幾小時，中央已經下令軍隊包圍校園，少部份首都居民前來聲援都已被截擊，更多不明就裏的普通居民一直被嚇得不敢看出窗外。

校內的學生很快就發現自己被包圍，紛紛作鳥獸散，只有等於的幾個少數領袖和一小群學生堅持留守，他們捉着校內軍警躲進圖書館內作人質要求與政府談判。誰不知，天真的學生換來的是無差別射殺，軍方在毫無警告下派特種部隊攻入圖書館，除了三個領袖下落不明，其他人全部射殺。

第二天黎明初開時，軍隊已經清理好場地，整所大學異常整潔，甚至看不到一片樹葉，同時也是空無一人，全部學生都躲在宿舍內默不作聲。從這天氣，中央大學變成軍隊的直接駐地，每個宿舍都有軍警把守。

信陵和妮芙都是中央大學學生，信陵雖然出生於官宦世家，祖輩是開國功臣，可是，他的性格天生放蕩不羈，對世界充滿好奇，甚至不顧家族反對，放棄選讀大好前途的物理課而選擇歷史，亦因如此，才認識到他的同學妮芙。妮芙的家庭背景相對簡單，雖然不算身世顯赫，但也是生於安康家庭，他的父母都是老師，至小對文字十分着迷，長大後亦順理成章選讀了歷史系。至於希萊，則是信陵宿舍的師兄，社交能力高超，是男生宿舍的大哥，信陵與希萊認識後他們認識後異常投契，形影不離。在圖書館事件，希莢是這座宿舍的領頭羊，後來也跟着挾持人質，最後被射殺。

「沒想到，我才回家幾日，便發生如此重大變故。」

「你知道嗎，希來曾經跟我說，這個政權腐朽至極，加上老人當政，應該快要扛不住了。誰知，他卻先走一步。」妮芙幽幽地說。

「就算粉身碎骨，我也要為大哥報仇!」信陵憤恨地說

妮芙

第一章 驚變

冬日的晚上特別長，一輪皎月照射在屋頂的雪上，把街道照得通亮。

夜色中，一人被着長衣，帶着駱駝毛大帽急步走著。只見她在街道中左穿右插，偶爾頓一頓，向後望一望，再繼續前行。

他向市郊走去，進入了中央大學。這是當地最著名的大學，學生都是全國精英，競爭也自然很激烈，即使在深夜，對比城內空無一人，學校還是偶爾會有伶仃幾個人經過，穿梭在各大建築中，這也令那個人的出現不至於太奇怪。大學的建築氣派也頗為宏偉，即使在蒙蒙朧朧的夜色中，也能見到在一條筆直的大道上，盡頭是一座偌大的大禮堂，兩邊整整齊齊排着一年古色古香的建築，在另一邊，有座巨大的銅像。

那個人在其中一座建築前停下，左右望了一望，推門進去。

他輕輕巧巧地關上門，不發出半點聲響。

就在此時，一女子點着蠟燭迎了出來：「信陵，你來了，我等你很久。」

「妮芙。」信陵一手攪著那名女子。

那名女子輕輕掙脫，說「過來吧。」

那名男子跟着，上了兩層樓梯後，走進了走廊盡頭的一個房間。

我也是一個普通的班房，只見其中一個桌面上早已鋪上一塊白布，布上點着一支蠟燭，蠟燭怕放着一個相架，相架內放着一名俊俏青年的照片。白布上尚有數朵鮮花，以及一個蘋果。

二人慢慢走到蠟燭前，深深鞠了一個躬，在旁邊坐下。信陵凝視着那到照片，默不作聲，不一會兒，眼淚已滾滾以下。

他輕撫着照片，不發一言。

課室內的氣氛一片死寂，入夜後窗外狂風大作，透過窗縫吹得蠟燭一閃一閃，二人的倒影在燭光下閃爍不定，妮芙輕輕搭着信陵的肩膊，遞給他一塊手帕。信陵終於按捺不住，依靠着妮芙失聲痛哭。

妮芙輕輕拍着他的肩膊，但是他也不能再保持冷靜，胸口一起一伏，不自控地抽咽。

兩人依靠在一起良久，終於再也哭不出眼淚來，妮芙慢慢從口袋中摸出一片紅布，布內有一塊血的子彈，遞給信陵：「這就是從屍身上找到，打穿他胸口的子彈，子彈上寫着4605。」

信陵接過子彈，心中又是一陣痛。「你知道這個數字代表什麼意思嗎？」。妮芙搖頭：「我也不能確定，但我猜是子彈的批號，但是她從這個資料應該很難知道到底來自哪個部隊。」

「當天在廣場上主要是14和24兩個集團軍，看看有沒有可能知道屬於那一方，我們一定為希萊報仇。」信陵稍稍冷靜下來。

「可是這些都是總統的爪牙，最重要還是要殺死總統。」信陵說

「這幾天，我想了個辦法。」信陵接着說

「明年是學校的250周年，學校一定會大肆慶祝，按照慣例，總統也會在場，那應該是我們接近他的最好時機。」

「可是，這個典禮雖然是在學校舉行，但並不代表我們有機會接近他呀。」妮芙道

「我翻查了過去幾次的慶典過程，每一年都有幾個學生代表可以跟他坐在同一排，其中一個一定是學生會主席，還有畢業生代表，而且，每個典禮都一定會請大量學生幫忙接待接待講解，只要我們能成為當中一份子，邊有機會近距離接觸總統。」

「可是學生會代表必定是黨內選中的人，這個太難了，他們找學生幫忙雖然看似比較容易，可是學校黨委一定會找相熟的學生，你跟他們又沒有關係，這個也有點難……」妮芙猶豫

「沒錯，剩下的便是畢業生代表，畢業生代表是每屆學生自行推舉，這也是我們比較可行的方法。」

「我明白你很想復仇，但是每年畢業生有幾千，畢業生代表只有一個，還有一年時間你能怎樣確保大家選上你呢？」

「就算難，也一定要試。」

「在我們有機會接近總統後，就要好好想想怎樣才能暗殺他，在台上安裝微型炸彈，在他水杯中下毒，還是直接衝上前把它殺死，這些都要等典禮行程安排好才可以決定。」

「那麼我們現在有什麼可以做呢？」

「我們要做兩手準備，如果能當選畢業生代表當然最好，就算不可以，我們兩個也要被選做當日幫手的工作人員。因此，我們一來一定要好好讀書，在最後一年考個好成績，才有機會被挑選，二來要跟同學，老師，當然還有黨委打好關係，儘量取得他們信任。」

「這件事，除了你和我，千萬不要讓第三個人知道。」信陵說

「這個當然。」妮芙說，接着把頭輕輕以後在信陵的肩膊上，輕輕地拉着他的手。

「不要玩。」信陵掙脫開去，不發一言，再次站起來，恭恭敬敬地再行起來的照片鞠一個躬。

「這個彈頭我留着，其他你拿回女生宿舍，小心點不要讓人發現。」

「嗯。」

妮芙把東西收拾好後，走到信陵身後，輕輕按着他的肩膊。

信陵長褲一口氣，閉上眼睛，享受妮芙給他的照顧。

妮芙的手法好不純熟，由按到拍，又拍到輕打，一雙玉手在信陵的身上遊走，

「答應我，無論如何，一定要安全，我不可以失去你，好嗎？」妮芙手中不停，口裏說着。

信陵身體感受着妮芙帶給他的溫柔

「穿上大衣，我很難幫你按得舒服，我幫你脫去好嗎？」還未待信陵回應，妮芙便已經解開他大衣上的扣，把大衣放在旁邊。

信陵的身上只剩下一件薄衫，肩膊上已經可以感受到妮芙雙手帶給他的溫暖。

窗外寒風稍稍歇息，房間內剩下一束異樣的寧靜。

信陵依舊不發一言，也沒有任何表示。

這是，一隻軟弱無力的纖手輕輕蒙着信陵的眼睛，另一隻把仔的下顎輕輕抬起。

信陵只覺一陣香氣撲面，突然間，一道柔若無骨的冰冷貼上來，妮芙的唇吻了下去。

第二章 速逃

女生的香氣原來如此，信陵還未反應過來。

妮芙一隻手依舊蓋着他的眼睛，從後輕輕攬着信陵，說：「答應我，無論發生什麼事情，一定要安全，好嗎？」

「嗯。」面對如此風光依妮的情景，信陵不再堅持。

烏雲漸漸淡去，一到月光射在二人的身上，煞是美麗。

信陵的手搭在妮芙的腰上，在她背上不安份地遊走起來，妮芙沒有反抗

他們的吻亦漸漸激烈，由初時的蜻蜓點水，慢慢地，今日開始忘我地吻着對方。

信陵其中一隻手很自然地滑到妮芙的胸前，作勢要解開他的大衣上的紐扣，妮芙卻一手推開

「不，我冷。」

信陵並沒有堅持，改為從下開始解開了兩棵鈕扣，雙手新進大姨衣女，透過薄薄的衣衫感受着妮芙的體溫。

「嗯。」妮芙輕輕呻吟一聲

信陵的手沒有閑着，右手由後慢慢偷進妮芙的身前，撫摸着他那不堪一握的腰枝

一路撫摸着，信陵命顯得異常亢奮，窗外雖冷，他的慾火卻絲毫不減。原本在肚子上的手更加慢慢神上探，試着挑戰妮芙的胸前。

「夠了。」此時，妮芙決絕地推開信陵，扣上大衣上的兩顆鈕扣，卻輕輕攬着信陵。

二人攬在一起良久，終於，信陵說「走吧，天快要亮了。」說完，再次別過頭去，在妮芙頭上吻了一下。

第二日，信陵和妮芙如常回到班房，卻發現氣氛有點異樣。不知怎地，總有些被人注視的感覺。

「哲華，你知道上次的論文什麼時候交嗎？」妮芙問

哲華別過頭去，彷彿沒有聽見一般。

哲華是班上有名的學霸，平日總是獨來獨往，

「不說就算了，用不着這樣吧。」妮芙在心內滴沽。

「戈爾，你知道論文……」

戈爾原本正在和另一人相談甚歡，卻突然停止說話，尷尬地向妮芙打了個顏色，然後繼續做功課。

「你們今天全部到底發生什麼事呢！」一直在旁沒有說話的生信陵終於忍不住道。

課室全是尷尬的氣氛，沒有人願意搭話。

此時，戈爾他打了個眼色，信陵向他望去，只見他在褲管裏摸出一小張紙，紙上只寫了一隻字「逃」

戈爾馬上把小紙條摺成小球，冷不防放入口中，若無其事地飲了一口水，竟然把紙條吞了下去。

信陵和妮芙明白了些什麼，二人眼神相交，背起書包，掉頭就走。

走了兩步，信陵突然掉頭，從書包中摸出那個紅布子彈，再經過戈爾的座位時神不知鬼不覺地在拋了給他。

戈爾不明就裏，扮作是要繫鞋帶，打開一看，只嚇得他說不出聲，情急智生，在褲管內的摺位撕開了一小個裂縫，把彈頭塞了進去。抬頭一看，二人已經不見。

信陵和妮芙離開班房後裝作若無其事地走着。

「你有沒有留意到，班房了少了幾個人。」信陵說

「你不說我也沒留意...對啊，維奇， 伊凡他們平日很早已經回到學校，今日卻不見他們。」

「還有喬戈。」

「你知道他們之間有什麼共通點嗎。」

妮芙只覺一陣寒意襲來，用顫抖的聲線答：「他們都是希莢的朋友。」

信陵手心也在不停冒汗，他們都大概知道發生什麼事。

「我們怎麼沒有想到，發生了件大事，他們不把我們捉起來才怪。」

「我們怎樣才能逃出去呢？」妮芙問，眼神顯驚慌

「別怕，我們先在廁所裏躲，有機會再從後門逃出去吧。」

「啊！」突然，有人拍了一下信陵的肩膀。原來是麥院長。

麥院長沒有作聲，繼續向前行，信陵和妮芙還未反應，麥院長的手在後方打了個「過來」的手勢，二人再次對望了一下，信陵點了點頭，跟了過去。

他們心跳加速，彷彿跟着他會進入未知世界。

誰知，前方轉角處喬書記突然出現，麥院長馬上快步前去捉着他，與他寒暄，背後的手勢卻由「過來」變成舉起食指。信陵和妮芙掉頭就走。

走不了數步，後來便傳來喬書記的大叫：「信陵、妮芙，你們別走!」

信陵和妮芙嚇得冷汗直冒，全身疆硬艱難地轉個頭，喬書記笑嘻嘻地碎步跑來：「你們別走，我們有些東西想跟你談談。」

信陵和妮芙再次對望，雙方眼神都惶恐之至。

「不用怕，跟我過來就可以。」喬書記說。

「麥院長，借你的學生一用。」書記一路走一路說着。

「呵呵，書記，他們有什麼可以幫到手，即管叫他們去做就可以了，不知這次又是什麼這兩個黃毛小子可以幫手的呢。」

「我也不知道，這次是政治部下發的名單，說要找些學生去談談，院長，我知道你愛護學生，但是有些東西還是不要知道比較好。」喬書記一路說着，臉上笑容不減。

喬書記帶着人一路走，直走到頂層的實驗室。

他們開門入來,只見喬書記笑臉迎人地向着一個身穿正軍裝的人說:「加上這兩個，還差一點點便齊了。」

那個軍裝目無表情，揮了一下手著他出去，實驗室內中只剩下軍官和他們二人。

那位軍官身材魁梧，體格健碩，有著藏不住的殺氣，軍官慢慢向他們二人走來，用平穩的聲氣微笑著說：「不用怕，今天只是想來跟你談一談，看看你們有什麼需要幫手的地方。」

要不這樣吧，先帶你去參觀一些東西，接着，他就進了實驗室的預備房。

「啊……」妮芙尖叫了一聲

樓主好慘

推 快啲出文啦

文呢 ？

逢星期四/日出

星期日啦

第三章 密室

只見房內有兩個人，正是今天不見了的喬戈和維奇，其中喬戈血流被面，頭髮散亂，身上傷痕無數，明顯剛剛俾人毒打過，旁邊的維奇雖然沒有傷痕，但是眼神空洞，不斷顫抖，面無人色，明顯已經驚嚇過度。

妮芙失聲大叫，攬着旁邊的信陵，只敢把頭埋進他的懷裏。信陵也是嚇得面無人色，心中狂跳，他的眼一直與維奇對望，維奇的眼神似僵屍，蒼白又空洞，仔細一望，卻又似黑洞，深不可測，蘊藏着全世界的黑暗與未知，努力想逃脫，卻又被它緊緊拖進無盡空虛的深淵。

「哈！」那個軍官冷笑了一聲：「你們想做那一個，自己想清楚。記着，機會只有一次。」

說畢，便把他們帶出房間，鎖着預備房。

「我問你， 你和希萊是什麼關係。」

「他說我……是我宿舍的大哥。」到如此境地，信陵不住顫抖。

「你既然叫他做大哥，那麼你們一定很親的吧。那個軍官冷笑一聲

「不，也不能這樣說。」新寧結結巴巴地度

「那麼你呢？」軍官審問美孚

「其實……我們……也……也不是……很熟悉。」妮芙嚇得不停流淚，到最後更是忍不住大哭

拍的一聲，那個軍官一大巴掌向妮芙打去，打個她臉上一片紅腫。

「不！不要打她！」信陵大叫，又是啪的一聲，軍官轉身打了個清脆的耳光。甚至打得比打妮芙更大力，直打得信陵頭暈轉向。

「我再問你，你和希來是什麼關係。」軍官狠狠地對妮芙說。

「我們……我們是朋友……」妮芙好不容易才吐出一句完整句子

「朋友…… ……是怎麼樣的朋友？別以為你是女人我便捨不得打理。你也不想變成裏面的那個人吧。」軍官面目猙獰。

「好了！我說.....我說……你有什麼即管問我。」信陵大叫。

「想不到你們兩個也挺乖，那麼我便不用再花心機了。」

「狗賊！你有本事周來跟我決鬥！」預備房突然傳來淒厲的叫聲，那個軍官卻完全沒有理會，更把頭靠近信陵那張驚惶的眼睛。

這下大叫卻把信陵的魂魄頓了一頓，只覺一股熱血向頭頂沖來，極度驚恐卻令他四肢冇力，內心悲憤無比，卻無處發洩。

「那麼，你把你所知道關於希萊的事全部告訴我，別要我再花費唇舌，要是我有什麼不滿的話……」啪得一聲，又是一記重重的耳光，

信陵見他揮手，已經本能地閉上眼睛把頭別過一旁，那個巴掌及沒有打到他的身上，張眼一望，妮芙的另一邊臉又增添一道紅紅的掌印。

「好……我說……希萊是我們宿舍的堂主，一直都很會幫助人，人緣很好，宿舍中的人都很喜歡他。但是，據說他本應在去年畢業，卻特意在最後一個考試不合格，令到自己留級一年。」

「接着說，別要我囉嗦。」那個軍官認真地聽着

「你們是怎樣認識的。」

「在我分配入宿舍的第一天，便是他帶領我們這班新人，希莢十分喜歡下棋，有次他偶然發現我的棋下得還可以，於是便常常找我，我們亦是因為這樣所以比較熟悉，但是我完全不知道它的事。」信陵一路說著，拍的一聲，又是清脆的耳光，這次卻刻在信陵臉上

「你騙我！」那個軍官大喝

「我沒……」信陵還來不及爭辯

「閉嘴，要是你說真話的話，眼神要不是望着我，便是害怕而望去別處，哪有像你一般閃閃宿宿。我審訊了這麼多年，你這些小把戲能瞞得到我嗎。」 軍官大叫

信陵聽到之後大驚，確實，他一路說，一路編寫着故事，期望可以減輕自己與希萊的關係

可是，他的口中依然強硬。「沒……沒有，我是因為太害怕，所以才不敢望你，長官如果有什麼問題，即管問我便是了。」

「僕！」一下陰沉的撞擊聲，軍官的拳頭打在信陵的肚上」

信陵口中忍不住誇張地吐出一口氣，不住咳嗽，只覺一陣天旋地轉，肚中劇痛。

「你給我小心點，下一次打拳便是打在你那可愛的女同學身上，我別怪我沒有憐香惜玉。」軍官說

信陵被打得頭暈眼花，勉強望了一眼妮芙，眼神軟弱冇力，他的身體仍在忍不住顫抖，心中一頓痛楚。腦中依然奮力思考着，眼神卻再也不敢移動，只敢定定地望着軍官。

「我們的關係確實如此，希萊平日雖然愛結交朋友，但是甚少談自己的事，我和他也只會下棋而已。」

「最重要是，出事的那天，我根本不在大學，我回了老家，對這件事真的一無所知，直到昨天回來後才大概知道發生什麼事，」信陵絞盡腦汁為自己辯護

「那麼這個女人呢，她和希莢又是什麼關係。」

「看着看着，你的這個女同學也挺可愛的吧。」那位軍官陰沉的笑道，笑容中帶出一點淫褻的意味。

「沒有，我們只是同學，有時下棋時她會在一起，平日她又怎可能常常到男生宿舍呢」。

「這段時間你有沒有發現希萊的一些異樣。」那個軍官稍稍放鬆，似乎相信了他的說話。

「沒有，這段時間我都不在首都，之前完全沒有聽她說過，在家中我總不能與他書信來往吧，我真的一無所知。」信陵嘗試說服軍官

妮芙見信陵對答如流，心中也稍為安頓下來，心中盤算着應該怎樣回答

「狗賊，你這個政府的走狗，有本事你就殺了我。」預備室中再次傳來一陣大叫

「幹！裏面的人怎麼那麼麻煩。」那個軍官不耐煩地罵道，沒有理會她，繼續審訊

「她說的都是真話嗎？」那個軍官轉移去問你妮芙。

「走狗！垃圾！吃屎吧！你這個沒用的垃圾！」房內又是一陣叫罵

「是你逼我這樣做！」那個軍官終於覺得不耐煩，走向預備室

誰知，軍官一開門，「啊！」渾身是血的喬戈便撲了上來，緊緊抱着軍官，二人倒地。

軍官被這突如其來的攻擊嚇倒，喬戈手中不停，努力摸向他腰間的手槍

軍官感到腰間好像有些東西在動，奮力掙扎，他的力氣本來就比喬戈大很多，可是他一時間失了神，也頗為手忙腳亂。

喬戈的手終於勾到他的槍邊，準備開槍之際卻發現在奮力取出槍管時，手部不夠靈活，完全無法對準他，加上全身力氣都已用在壓着軍官，他嘗試把槍抽出來，軍官卻把身軀一轉，帶著喬戈在地上滾動，喬戈手一鬆，槍便掉了在地上。

此時，軍官其中一隻手掙脫了喬戈，拼力彎腰拾搶，卻被喬戈死命抱著。

喬戈也十分機警，見自己力不如人，一腳把槍踢到遠處，再乘機咬向軍官，二人在地上扭打。

信陵和妮芙此時才終於反應過來，信陵一把手拖着妮芙，衝上前去，拾了那把手槍，向着軍官嘗試瞄準

可是,他們二人打成一團,根本無法對準那個軍官,信陵當機立斷,拖着美孚,直奔出實驗室

他們二人面部腫脹，信陵拿着手槍，披頭散髮，淚流滿面，沿路上的人雖然驚訝，卻不敢阻攔，他們在樓梯一直向下衝的時候，又見到麥院長

麥院長見信陵和妮芙拿着手槍奔著，心中已估到個大概，電光火石間，他在褲袋中摸出了一串鎖匙，打算交給他們，誰不知，他們二人從身邊飛過，根本沒有留意到他

麥院長沒有放棄，走到樓梯邊，向着在樓梯下一層奔跑的二人拋去，這時他們終於看見了那抽鑰匙，信陵轉身執去，向上一望，見到麥院長，沒有反應，繼續向前飛奔。一路跑着，拿起那串鎖匙望了一眼，只見其中一條是車匙，旋即明白，直向着停車場方向跑去。

爛左？

屌都無人睇
有多過5個人推post先繼續寫啦

其實做乜鳩，個故幾好喎

幫推

多兩條友推就寫